晾錯變臭閪！醫曝女生「內衣褲朝上曬」…租屋族必看：3個月要換一次

女生們的貼身內衣、內褲，你都天天穿完後立刻清洗嗎？婦產科醫師詹景全分享在網路上查到的資料，發現有85%的網友內衣褲「會重複穿」讓人聽了好吃驚。他也坦言，因為懶惰或想延長內衣褲壽命久久洗一次大有人在，但每天累積的汗垢及皮屑組織「是很恐怖的！」究竟私密衣物多久更換一次，怎麼洗？其實是門大學問，來聽聽醫生怎麼說。

愛穿緊身褲已成為女性潮流！然而婦產科醫師詹景全在《醫次搞定》節目中指出，緊身褲穿一整天使得私密處局部悶熱，若又因為緊身褲不好穿脫，長時間憋尿，恐使得陰道炎、尿道炎同時找上門，提升感染機會。至於有人為維持陰道乾爽，甚至會一整天使用同一塊護墊，事實上會讓下體與緊身褲貼得更緊，更不舒服。

因此詹景全醫師建議上班族，可放件乾淨內褲在包包裡，到了下午時「乾脆把內褲換掉」，並直言女生一整天應該換3次內褲，其中包括洗完澡後；睡醒後因為經過一整夜會流汗，因此起床後必須再換一次；還有上班族因需一直走動，容易流汗，因此到下午時要再換一次，以替代愛用護墊的習慣。

家醫科醫師陳欣湄接著說，最貼近人體的內衣、內褲，最標準作法為「3個月換一次」，但對於愛買昂貴內衣褲，或是小資女孩來說難以實現，該怎麼辦？她建議，內衣褲不僅要通風，還必須曬到太陽，是很棒的保養方式。若是租小套房，只能將內衣褲曬在室內的人，則可依循她所傳授的「殺菌洗／曬衣方式」。

陳欣湄解釋，清洗及曝曬內衣褲，只要遵循1.先泡水，利用「消毒水：水＝1：1000」的比例調配殺菌水；2.搓洗，盡量避免選擇多泡且充滿香精的洗潔劑，其充滿塑化劑，若要使用也建議要戴手套隔絕感染；3.沖洗；4.晾曬，以醫療角度，建議內褲要反過來掛，內衣也要保持皮膚接觸面乾燥，因此將內衣直接對折橫掛曬衣架上，進階版為將重要部位朝上、朝外，曝曬到更多陽光有助殺菌，能避免細菌藏滿堆的情況下，又能延長內衣褲的壽命。

最貼近人體的內衣、內褲，最標準作法為「3個月換一次」

我條孖煙通用左幾年都無換

爛鳩

入黎想睇下咩media 敢用臭閪做標題咁沙pop

麻甩佬點同
重要係孖煙通
去旅行閒閒地著兩三日都唔會有事

same

我都係孖煙通
完全接受唔到著多過1日

唔覺得著孖煙通好冇安全感咩？

利申 三角

換係咩意思？
洗？

會唔會3個月洗一次啊大佬

free到番唔到轉頭

3角底cool 到訓唔到教 根本上著左孖煙通後返唔到轉頭

但出街著孖煙通又好唔慣

痴撚線, 底褲着一日都臭到仆街啦
又屎又尿

我有陣打完丁。條底褲有精液都照著
係臭左小小，但陣味好頂癮

3個月洗一次

著耐左會慣 真係好舒服
同一道理 我唔明點解女仔會鍾意叻勁褲 cool 到仆街相信會勁唔舒服

我d底褲幾年都唔換 著到穿哂大窿岩岩去旅行攞左幾條去著完直接掉唔駛攞番黎
利申巴

出街著太鬆易入細菌

真
第一次叫我穿我是拒絕的

底衫褲唔係日日洗

因為知道啲仔鍾意姐

“換” 係咩意思？
即係掉左唔再著？
唔會叫人3個月洗一次咁on9掛？

你地內衣褲連續著幾耐會洗耐一次？